\documentclass{fhnw-solution}

\fhnwNummer{11}
\fhnwTitel{Funktoren, Lambdas und Ranges}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{loesung}
    Die Ausgabe des vorgegebenen Programms ist wie folgt:
    \begin{code}
3 9 5 7 
1 2 8 9 
4 7 2 3 
    \end{code}
  \end{loesung}

  \begin{loesung}
    Folgende Definition des Komparators führt zu der gewünschten Sortier-Reihenfolge.
    Wir vergleichen zuerst anhand des Alters und zwar mit Hilfe des Operators~\codeinline{>}, so dass die ältere Person zuerst in der sortierten Reihenfolge drankommt.
    Bei gleichem Alter werden die Namen mit Hilfe des sonst üblichen Operators~\codeinline{<} verglichen, so dass gleichaltrige Personen auf die normale alphabetische Art und Weise sortiert werden.
    \begin{code}
struct ComparePerson {
  bool operator()(const Person& p1, const Person& p2) const {
    return p1.m_age >  p2.m_age
       || (p1.m_age == p2.m_age && p1.m_name < p2.m_name);
  }
};
    \end{code}
  \end{loesung}

  \begin{loesung}
    Sei der Namensraum~\codeinline{namespace vw = std::views} definiert.
    Dann führt beispielsweise folgender Ausdruck an Stelle von~\codeinline{???} zum korrekten Ergebnis:
    \begin{code}
const int m = 5, n = 3;
for(auto [i, ii] : vw::iota(1)
  | vw::filter(    [](auto i){ return i % m == 0;                   })
  | vw::transform( [](auto i){ return std::make_pair(i, i*i);       })
  | vw::take_while([](auto p){ return p.second < std::pow(10.0, n); })
  | vw::reverse)
{
  std::cout << std::setw(n) << i  << " * "
            << std::setw(n) << i  << " = "
            << std::setw(n) << ii << std::endl;
}
    \end{code}
    
    Bei dieser Lösung ist zu beachten, dass es sich bei der ursprünglichen Range~\codeinline{vw::iota(1)} um eine (im Prinzip) unendliche Folge von Zahlen handelt.
    Durch die Verwendung von~\codeinline{vw::take_while} wird sie aber in eine endliche Folge überführt.
    Diese Tatsache ist äusserst wichtig für die darauffolgende Anwendung von~\codeinline{vw::reverse}.
    Hätten wir nämlich die Pipeline beispielsweise mit~\codeinline{vw::iota(1) | vw::reverse} begonnen, dann hätten wir sozusagen nach dem letzten Eintrag in einer unendlichen Folge verlangt, was einfach keinen Sinn ergibt.
    
  \end{loesung}
  
\end{document}